[[naming-rules]]
= Правила наименования
// :asciidoctorconfigdir: ../

== Правила наименования директорий

* Имена директорий должны содержать только латинские символы;
* Имена директорий должны следовать правилам `snake_case`:
** Использовать только строчные буквы;
** Соединять слова с помощью знака нижнего подчеркивания, `++_++`;
* Имена директорий должны соответствовать таковым, указанным в шаблоне;
* Имена директорий не должны содержать знаков пунктуации и специальных символов;
* Имена директорий должны быть уникальными, если это не противоречит логике структуры проекта;

== Правила наименования файлов

* Имена файлов должны содержать только латинские символы;
* Имена файлов должны следовать правилам `snake_case`:
** Использовать только строчные буквы;
** Соединять слова с помощью знака нижнего подчеркивания, `++_++`;

[IMPORTANT]
--
Имена изображений должны следовать правилам `SHOUTING_SNAKE_CASE`:

** Использовать только заглавные буквы;
** Соединять слова с помощью знака нижнего подчеркивания, `++_++`;
--

.Почему?
[%collapsible]
====
Такова была установка от DevOps.
Да, изображения будут обрабатываться и при других наименованиях, но игнорировать слова коллег все же не стоит.
====

[IMPORTANT]
--
Имена MIB-файлов должны следовать правилам `SHAWERMA-CASE`:

** Использовать только заглавные буквы;
** Соединять слова с помощью дефиса, `++-++`;
--

.Почему?
[%collapsible]
====
Сами эти файлы называются именно таким образом, так заведено в SNMP.
====

* Имена файлов не должны содержать знаков пунктуации, специальных символов, пробелов и табуляций;

.Почему?
[%collapsible]
====
Такие символы никогда не относятся, т.е. не являются частью, ни к слову перед ними, ни к слову после.
Соответственно, своим нахождением разделяют одно слово на два.
====

* Имена файлов должны соответствовать таковым, указанным в шаблоне;

.Почему?
[%collapsible]
====
Ничего ужасного с переименованными файлами не случится, как и с тем, кто совершил подобное деяние.
Однако часть шаблонов, файлов, скриптов ориентируется именно на такие названия и такое расположение.
Так что эта часть может быть некорректной или работать по неожиданному сценарию.
====

* Имена файлов должны быть удобочитаемыми: не содержать транслитерации, быть существующим словом в английском словаре или словами, соединенными нижними подчеркиваниями, `++_++`;

.Почему?
[%collapsible]
====
Серьезно?
Работать придется с кожаными мешками, так что надо привыкать.
====

* Имена файлов должны быть уникальными, если это не противоречит логике структуры проекта;
* Имена создаваемых файлов:
[horizontal]
content/common/alarm/mib/:: `<НАЗВАНИЕ-MIB-ФАЙЛА>.md`;
content/common/config/:: `<название_конфигурационного_файла>.md`;
content/common/config/component/:: `<название_конфигурационного_файла>.md`;
content/common/logging/xdr/:: `<название_cdr_edr_файла>.md`;
content/common/logging/log/:: `<название_log_файла>.md`;
content/common/logging/stat/:: `<название_файла_статистики>.md`;
content/common/oam/api/:: `<название_метода>.md`;
content/common/oam/cli/:: `<название_метода>.md`.

== Правила именования якорей

* Имена якорей должны содержать только латинские символы;
* Имена якорей для секций и параметров должны совпадать с соответствующими именами;
* При совпадении якорей `в различных файлах` к именам необходимо добавить `название файла` в формате `kebab-case`:
* При совпадении якорей `в одном файле` к именам необходимо добавить `название раздела` в формате `kebab-case`:
** В названии файла использовать только строчные буквы;
** Соединить слова с помощью дефиса, `++-++`.